[
  {
    "id": "1",
    "question": "\u00bfCon qu\u00e9 elemento bloqueamos el paso de una corriente continua entre dos puntos de un circuito ?",
    "answers": [
      "Resistor.",
      "Inductor.",
      "Capacitor.",
      "Termistor"
    ],
    "correctAnswer": "Capacitor."
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es el cable coaxil menos recomendado para VHF y UHF por sus mayores p\u00e9rdidas?",
    "answers": [
      "RG-58",
      "RG-8",
      "RG-213",
      "RG-11"
    ],
    "correctAnswer": "RG-58"
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "Una resistencia est\u00e1 identificada con los siguientes colores: Rojo-Naranja-Rojo \u00bfQu\u00e9 valor tiene ?",
    "answers": [
      "670 Kohm.",
      "230 ohm.",
      "2,3 Kohm.",
      "23 Kohm."
    ],
    "correctAnswer": "2,3 Kohm."
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "La banda de color dorado que se encuentra en un resistor, \u00bfqu\u00e9 tolerancia indica?",
    "answers": [
      "5 %",
      "10  %",
      "20 %",
      "30 %"
    ],
    "correctAnswer": "5 %"
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "\u00bfEn qu\u00e9 unidad se mide la inductancia de una bobina?",
    "answers": [
      "Faradio.",
      "Joulio.",
      "Henrio.",
      "Coulombio"
    ],
    "correctAnswer": "Henrio."
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "Enuncie la ley de Ohm:",
    "answers": [
      "La intensidad de una corriente el\u00e9ctrica es inversamente proporcional al cuadrado dela diferencia de potencial y directamente proporcional a su resistencia.",
      "La intensidad de una corriente el\u00e9ctrica es directamente proporcional a la diferencia de potencial entre los extremos del conductor e inversamente proporcional a su resistencia.",
      "La intensidad de una corriente el\u00e9ctrica es directamente proporcional a su resistencia e inversamente proporcional a la diferencia de potencial entre los extremos del conductor.",
      "La intensidad de una corriente el\u00e9ctrica es directamente proporcional a su resistencia y directamente proporcional a la diferencia de potencial entre los extremos del conductor."
    ],
    "correctAnswer": "La intensidad de una corriente el\u00e9ctrica es directamente proporcional a la diferencia de potencial entre los extremos del conductor e inversamente proporcional a su resistencia."
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es la unidad de medida de la intensidad de corriente?",
    "answers": [
      "Voltio.",
      "Amperio",
      "Vatio.",
      "Henrio"
    ],
    "correctAnswer": "Amperio"
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es la unidad de medida de la tensi\u00f3n?",
    "answers": [
      "Voltio.",
      "Amperio",
      "Vatio",
      "Henrio"
    ],
    "correctAnswer": "Voltio."
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "Tenemos un circuito con 3 resistencias en serie de 10 ohms cada una, conectadas a una fuente de alimentaci\u00f3n de corriente continua con 30 V de tensi\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 valor de intensidad de corriente el\u00e9ctrica circula por el circuito ?",
    "answers": [
      "10 Amperio.",
      "100 Amperio.",
      "1 Amperio.",
      "0,1 Amperio"
    ],
    "correctAnswer": "1 Amperio."
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "\u00bfCon qu\u00e9 instrumento se mide la tensi\u00f3n en un circuito el\u00e9ctrico y como se conecta dicho instrumento ?",
    "answers": [
      "Amper\u00edmetro. Se conecta en serie.",
      "Volt\u00edmetro. Se conecta en serie.",
      "Volt\u00edmetro. Se conecta en paralelo.",
      "Amper\u00edmetro. Se conecta en paralelo"
    ],
    "correctAnswer": "Volt\u00edmetro. Se conecta en paralelo."
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "\u00bfCon qu\u00e9 instrumento se mide la intensidad de corriente en un circuito el\u00e9ctrico y como se conecta dicho instrumento ?",
    "answers": [
      "Volt\u00edmetro. Se conecta en serie.",
      "Amper\u00edmetro. Se conecta en paralelo.",
      "Amper\u00edmetro. Se conecta en serie.",
      "Amper\u00edmetro. Se conecta en paralelo"
    ],
    "correctAnswer": "Amper\u00edmetro. Se conecta en serie."
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es la unidad de medida de la potencia el\u00e9ctrica ?",
    "answers": [
      "Amperio.",
      "Voltio.",
      "Vatio.",
      "Henrio"
    ],
    "correctAnswer": "Vatio."
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 potencia se producir\u00e1 en una resistencia de 400 ohm, si la tensi\u00f3n aplicada es de 20V?",
    "answers": [
      "10 Vatio.",
      "100 Vatio.",
      "1 Vatio",
      "20 Vatio"
    ],
    "correctAnswer": "1 Vatio"
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "Se conectan en paralelo tres capacitores de 22, 33 y 5 microfaradios respectivamente . \u00bfCu\u00e1l es la capacidad total del circuito ?",
    "answers": [
      "3 uf",
      "60 uf",
      "45 uf",
      "70 uf"
    ],
    "correctAnswer": "60 uf"
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de antena puede ser una buena elecci\u00f3n como parte de un equipo portable para bandas de HF, para ser instalada en caso de emergencia ?",
    "answers": [
      "Quad de 3 elementos.",
      "Yagi de 3 elementos.",
      "Dipolo de 1\\/2 longitud de onda",
      "Helicoidal"
    ],
    "correctAnswer": "Dipolo de 1\\/2 longitud de onda"
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es el \u00e1ngulo ideal entre ramas de una antena dipolo tipo 'V' invertida ?",
    "answers": [
      "135\u00b0",
      "45\u00b0",
      "90\u00b0",
      "180\u00b0"
    ],
    "correctAnswer": "90\u00b0"
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "En un receptor el demodulador.",
    "answers": [
      "Produce una se\u00f1al el\u00e9ctrica oscilatoria de amplitud y frecuencia fija denominada portadora.",
      "Extrae el mensaje a partir de la se\u00f1al modulada.",
      "Modifica la amplitud o la frecuencia de la portadora pura, conforme a la se\u00f1al del mensaje",
      "Amplifica la se\u00f1al modulada."
    ],
    "correctAnswer": "Extrae el mensaje a partir de la se\u00f1al modulada."
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 elemento de los se\u00f1alados, permite elevar por si solo, una tensi\u00f3n alterna ?",
    "answers": [
      "Resistencia",
      "Transformador",
      "Diodo",
      "Impedancia"
    ],
    "correctAnswer": "Transformador"
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "En un transmisor, el modulador:",
    "answers": [
      "Amplifica la se\u00f1al proveniente de la antena para que su nivel sea mucho mayor al del ruido interno de las etapas subsiguientes.",
      "Produce una se\u00f1al el\u00e9ctrica oscilatoria de amplitud y frecuencia fija denominada portadora.",
      "Modifica la amplitud o frecuencia de la portadora pura, conforme a la se\u00f1al del mensaje.",
      "Amplifica la se\u00f1al modulada para enviarla a la antena."
    ],
    "correctAnswer": "Modifica la amplitud o frecuencia de la portadora pura, conforme a la se\u00f1al del mensaje."
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "El valor m\u00e1ximo de una corriente alterna es de 200 mA. \u00bfCu\u00e1l es su valor eficaz ?",
    "answers": [
      "130 mA.",
      "141,1 mA.",
      "158 mA.",
      "282,8 mA."
    ],
    "correctAnswer": "141,1 mA."
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "Para proteger un equipo de 220 Voltios y 1 KW de consumo, \u00bfqu\u00e9 valor de fusible ser\u00eda conveniente instalar en la l\u00ednea de alimentaci\u00f3n ?",
    "answers": [
      "500 mA",
      "1 A",
      "3 A",
      "6 A"
    ],
    "correctAnswer": "6 A"
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "En un capacitor, \u00bfqu\u00e9 fen\u00f3meno se produce entre la tensi\u00f3n y la corriente ?",
    "answers": [
      "La tensi\u00f3n adelanta a la corriente.",
      "La corriente adelanta a la tensi\u00f3n.",
      "La tensi\u00f3n y la corriente est\u00e1n en fase.",
      "La corriente est\u00e1 desfasada 360\u00b0"
    ],
    "correctAnswer": "La corriente adelanta a la tensi\u00f3n."
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "\u00bfCu\u00e1ndo existe resonancia en un circuito ?",
    "answers": [
      "Cuando la reactancia capacitiva es igual a la corriente el\u00e9ctrica.",
      "Cuando la reactancia inductiva es igual a la tensi\u00f3n aplicada.",
      "Cuando la reactancia capacitiva es igual a la reactancia inductiva.",
      "Cuando la reactancia inductiva es igual a la corriente el\u00e9ctrica"
    ],
    "correctAnswer": "Cuando la reactancia capacitiva es igual a la reactancia inductiva."
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "\u00bfC\u00f3mo se denomina el material que separa las placas de un capacitor ?",
    "answers": [
      "Conductor",
      "Diel\u00e9ctrico.",
      "C\u00e1todo.",
      "\u00e1nodo"
    ],
    "correctAnswer": "Diel\u00e9ctrico."
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "\u00bfLos diodos comunes permiten circulaci\u00f3n de corriente en ambas direcciones ?",
    "answers": [
      "no.",
      "si",
      "s\u00f3lo en fuentes de alimentaci\u00f3n",
      "s\u00f3lo los diodos zener"
    ],
    "correctAnswer": "no."
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "\u00bfDe qu\u00e9 elemento se compone un puente rectificador ?",
    "answers": [
      "Capacitores.",
      "Diodos.",
      "Fets.",
      "Bobinas"
    ],
    "correctAnswer": "Diodos."
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 elementos indispensables componen un transformador ?",
    "answers": [
      "Dos capacitores.",
      "Un capacitor y una bobina.",
      "Dos bobinas.",
      "Una bobina y un diodo"
    ],
    "correctAnswer": "Dos bobinas."
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 elementos indispensables componen una fuente de alimentaci\u00f3n t\u00edpica de 12 Volts c.c. para una estaci\u00f3n de radioaficionado.?",
    "answers": [
      "Transformador, Capacitor, regulador y fusible.",
      "Puente de diodos, Regulador, capacitor y fusible.",
      "Transformador, puente de diodos, capacitor, regulador y fusible.",
      "Transformador, resistencias, capacitor y fusible"
    ],
    "correctAnswer": "Transformador, puente de diodos, capacitor, regulador y fusible."
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de corriente entrega una fuente de alimentaci\u00f3n t\u00edpica, usada en transceptores ?",
    "answers": [
      "Pulsante.",
      "Continua.",
      "Alterna.",
      "Monof\u00e1sica"
    ],
    "correctAnswer": "Continua."
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es una de las funciones mas importantes que realiza un transistor ?",
    "answers": [
      "Amplificar se\u00f1ales d\u00e9biles.",
      "Rectificar la tensi\u00f3n de l\u00ednea.",
      "Regula la frecuencia del oscilador",
      "Atenuar se\u00f1ales d\u00e9biles"
    ],
    "correctAnswer": "Amplificar se\u00f1ales d\u00e9biles."
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "\u00bfC\u00f3mo se denominan los elementos que conforman un transistor ?",
    "answers": [
      "\u00e1nodo, emisor y grilla.",
      "Placa, pantalla y base.",
      "Colector, base y emisor.",
      "Colector, base y c\u00e1todo"
    ],
    "correctAnswer": "Colector, base y emisor."
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "Tres capacitores de 6 nf son conectados en serie, \u00bfqu\u00e9 capacidad presenta el conjunto?",
    "answers": [
      "1,0 nf",
      "2,0 nf",
      "6,0 nf",
      "18 nf"
    ],
    "correctAnswer": "2,0 nf"
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "El primario de un transformador tiene 60 espiras el secundario 300 espiras, si aplicamos al primario 12 V c.a., \u00bfqu\u00e9 tensi\u00f3n tendremos en el secundario?",
    "answers": [
      "40 V",
      "50 V",
      "60 V",
      "70 V"
    ],
    "correctAnswer": "60 V"
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "Se desea utilizar en la banda de 80 mts. una antena dipolo de 1\\/2 longitud de onda alimentada en su centro por un cable coaxil de 75 ohms, en la que se midieron los siguientes valores de ROE: En 3500 Khz. ROE=1,1. En 3600 Khz.: ROE=2. En 3700 Khz.: ROE=3. En 3750 Khz.: ROE=4 \u00bfQu\u00e9 debemos hacer con dicha antena?",
    "answers": [
      "Alargarla",
      "Acortarla",
      "Aumentar la impedancia del coaxil",
      "Inclinarla"
    ],
    "correctAnswer": "Acortarla"
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "Las se\u00f1ales emitidas en la banda de 80 m:",
    "answers": [
      "No llegan a refractarse y escapan de la atm\u00f3sfera.",
      "Se absorben en la capa ionosf\u00e9rica 'D' durante el mediod\u00eda",
      "S\u00f3lo permiten comunicaciones seguras a m\u00e1s de 500 Km debido a la zona de silencio",
      "S\u00f3lo permiten comunicaciones seguras a m\u00e1s de 2000 Km. Debido a la zona de silencio"
    ],
    "correctAnswer": "Se absorben en la capa ionosf\u00e9rica 'D' durante el mediod\u00eda"
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "Se dispone de cuatro resistencias (R1= 50 ohm, R2= 10 ohm, R3= 120 ohm y R4= 4700 ohm conectadas en paralelo a una fuente de alimentaci\u00f3n de 12 V. \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 la tensi\u00f3n aplicada sobre R4 ?",
    "answers": [
      "12 V",
      "25 V",
      "47 V",
      "6 V"
    ],
    "correctAnswer": "12 V"
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "Para obtener una buena relaci\u00f3n de ROE, \u00bfqu\u00e9 es conveniente?",
    "answers": [
      "Alta potencia reflejada y baja potencia incidente",
      "Baja potencia reflejada y alta potencia incidente",
      "Alta potencia reflejada y alta potencia incidente",
      "Baja potencia reflejada y baja potencia incidente"
    ],
    "correctAnswer": "Baja potencia reflejada y alta potencia incidente"
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "Describir en bloque un receptor superheterodino en clase de emisi\u00f3n A3E :",
    "answers": [
      "Amplificador de RF, Mezclador, Oscilador de RF, Amplificador de FI, Amplificador de Audio y parlante.",
      "Amplificador de RF, Mezclador, Oscilador de RF, Amplificador de FI, Detector, Amplificador de audio y parlante.",
      "Amplificador de RF, mezclador, Amplificador de FI, Detector, Amplificador de audio y parlante.",
      "Amplificador de RF, Detector de producto, Mezclador, Detector, Amplificador de audio y parlante."
    ],
    "correctAnswer": "Amplificador de RF, Mezclador, Oscilador de RF, Amplificador de FI, Detector, Amplificador de audio y parlante."
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "Definici\u00f3n de selectividad :",
    "answers": [
      "El receptor tiene la capacidad de evitar las interferencias de estaciones potentes y cercanas a la frecuencia de trabajo.",
      "El receptor tiene la capacidad de escuchar las se\u00f1ales muy d\u00e9biles.",
      "El receptor tiene la capacidad de escuchar las se\u00f1ales muy fuertes",
      "El receptor tiene la capacidad de bloquear las se\u00f1ales muy d\u00e9biles"
    ],
    "correctAnswer": "El receptor tiene la capacidad de evitar las interferencias de estaciones potentes y cercanas a la frecuencia de trabajo."
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "Definici\u00f3n de sensibilidad :",
    "answers": [
      "El receptor tiene la capacidad de evitar las interferencias de estaciones potentes y cercanas a la frecuencia de trabajo.",
      "El receptor tiene la capacidad de escuchar las se\u00f1ales muy d\u00e9biles.",
      "El receptor tiene la capacidad de escuchar las se\u00f1ales muy fuertes",
      "El receptor tiene la capacidad de bloquear las se\u00f1ales muy d\u00e9biles"
    ],
    "correctAnswer": "El receptor tiene la capacidad de escuchar las se\u00f1ales muy d\u00e9biles."
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "Describir en bloque un receptor de F3E :",
    "answers": [
      "Amplificador de RF, mezclador, filtro pasa bajos amplificador de FI. limitador, discriminador de frecuencia, amplificador de audio y parlante.",
      "Amplificador de RF, Mezclador, Oscilador de RF, Amplificador de FI, Detector, Amplificador de audio y parlante.",
      "Amplificador de RF, Detector de producto, Mezclador, Detector, Amplificador de audio y parlante.",
      "Amplificador de RF, Mezclador, Oscilador de RF, Filtro, Amplificador de FI, Limitador, Discriminador de frecuencia, amplificador de audio y parlante."
    ],
    "correctAnswer": "Amplificador de RF, Mezclador, Oscilador de RF, Filtro, Amplificador de FI, Limitador, Discriminador de frecuencia, amplificador de audio y parlante."
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "\u00bfPara qu\u00e9 se emplea el amplificador de FI ?",
    "answers": [
      "Para aumentar la ganancia de la primera etapa amplificadora de RF",
      "Para usarlo como discriminador de frecuencia.",
      "Para obtener ganancia y selectividad.",
      "Para aumentar la ganancia de la ultima etapa amplificadora de AF"
    ],
    "correctAnswer": "Para obtener ganancia y selectividad."
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n cumple el mezclador en un receptor superheterodino ?",
    "answers": [
      "Mezclar la frecuencia de la FI con la de la se\u00f1al recibida",
      "Conversi\u00f3n de la se\u00f1al captada en otra se\u00f1al de las mismas caracter\u00edsticas pero de frecuencia distinta para que pueda ser filtrada y amplificada con mayor facilidad.",
      "Conversi\u00f3n de la se\u00f1al captada en otra se\u00f1al de caracter\u00edsticas totalmente distintas a las dadas.",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Conversi\u00f3n de la se\u00f1al captada en otra se\u00f1al de las mismas caracter\u00edsticas pero de frecuencia distinta para que pueda ser filtrada y amplificada con mayor facilidad."
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "Se dispone de cuatro resistencias (R1= 50 ohms, R2= 10 ohms, R3= 120 ohms y R4= 4700 ohms conectadas en paralelo a una fuente de alimentaci\u00f3n de 12 V. \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 la potencia disipada por la resistencia R1 ?",
    "answers": [
      "2,88 Vatio",
      "1,44 Vatio",
      "0,72 Vatio",
      "0,36 Vatio"
    ],
    "correctAnswer": "2,88 Vatio"
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "Defina en bloques, un transmisor de Banda Lateral Unica (J3E) :",
    "answers": [
      "Oscilador de RF, Amplificador de micr\u00f3fono, filtro, mezclador, amplificador lineal.",
      "Oscilador de RF, Modulador balanceado, Amplificador de micr\u00f3fono, filtro, mezclador, amplificador lineal.",
      "Amplificador de RF, Mezclador, Oscilador de RF, Filtro, Amplificador de FI, Limitador, Discriminador de frecuencia, amplificador de audio y parlante.",
      "Amplificador de RF, Mezclador, Oscilador de RF, Amplificador de FI, Detector, Amplificador de audio y parlante."
    ],
    "correctAnswer": "Oscilador de RF, Modulador balanceado, Amplificador de micr\u00f3fono, filtro, mezclador, amplificador lineal."
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "El ancho de banda ocupado por una emisi\u00f3n J3E aproximadamente es:",
    "answers": [
      "Aprox. 3 Khz.",
      "Aprox. 6 Khz.",
      "Aprox. 16 Khz.",
      "Aprox. 1,5 Khz"
    ],
    "correctAnswer": "Aprox. 3 Khz."
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "El ancho de banda de una emisi\u00f3n de F3E banda angosta, habitual en la banda de 2 mts. es:",
    "answers": [
      "Aprox. 6 Khz.",
      "Aprox. 16 Khz.",
      "Aprox. 25 Khz.",
      "Aprox. 3 Khz."
    ],
    "correctAnswer": "Aprox. 16 Khz."
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "En clase de emisi\u00f3n F3E :",
    "answers": [
      "La portadora var\u00eda su amplitud con la se\u00f1al de micr\u00f3fono.",
      "La se\u00f1al de micr\u00f3fono hace variar la frecuencia de la portadora.",
      "La portadora no var\u00eda de frecuencia, var\u00edan los arm\u00f3nicos.",
      "Se transmite la portadora modulada en frecuencia con tres tonos."
    ],
    "correctAnswer": "La se\u00f1al de micr\u00f3fono hace variar la frecuencia de la portadora."
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "Disponemos de un transformador cuyo primario es alimentado con 220 V c.a. y tiene 1100 Espiras. El secundario nos deber\u00e1 suministrar 15 V c.a., cuantas espiras deber\u00e1 tener?",
    "answers": [
      "50 espiras.",
      "60 espiras.",
      "75 espiras.",
      "85 espiras."
    ],
    "correctAnswer": "75 espiras."
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "En clase de emisi\u00f3n A1A :",
    "answers": [
      "La portadora se modula con el micr\u00f3fono.",
      "Se transmite portadora al ritmo que marca el manipulador.",
      "El manipulador corta la alimentaci\u00f3n del amplificador lineal.",
      "Se transmiten tres tonos para modular en amplitud la portadora."
    ],
    "correctAnswer": "Se transmite portadora al ritmo que marca el manipulador."
  },
  {
    "id": "51",
    "question": "En clase de emisi\u00f3n J3E :",
    "answers": [
      "La portadora es modulada por el audio proveniente del amplificador de RF.",
      "La portadora es modulada por el audio proveniente del OFV.",
      "La portadora es modulada por el audio proveniente del amplificador de micr\u00f3fono.",
      "La se\u00f1al de micr\u00f3fono hace variar la frecuencia de la portadora."
    ],
    "correctAnswer": "La portadora es modulada por el audio proveniente del amplificador de micr\u00f3fono."
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "En clase de emisi\u00f3n A3E :",
    "answers": [
      "La portadora es modulada en fase.",
      "La portadora es modulada en amplitud.",
      "La portadora es modulada por los arm\u00f3nicos.",
      "La se\u00f1al de micr\u00f3fono hace variar la frecuencia de la portadora."
    ],
    "correctAnswer": "La portadora es modulada en amplitud."
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 instrumento se utiliza para ver la forma de onda en un circuito el\u00e9ctrico ?",
    "answers": [
      "Amper\u00edmetro.",
      "Formametro.",
      "Osciloscopio.",
      "Ond\u00e1metro"
    ],
    "correctAnswer": "Osciloscopio."
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 instrumento se utiliza para medir la potencia de un transmisor ?",
    "answers": [
      "Amper\u00edmetro.",
      "Potenci\u00f3metro.",
      "Vat\u00edmetro",
      "Medidor de ROE"
    ],
    "correctAnswer": "Vat\u00edmetro"
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "Para fon\u00eda el ancho del mensaje transmitido es:",
    "answers": [
      "50 hz.",
      "200 hz.",
      "3.000 hz.",
      "20 Khz."
    ],
    "correctAnswer": "3.000 hz."
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 ventaja tiene una se\u00f1al de BLU (SSB) con respecto a una se\u00f1al AM?",
    "answers": [
      "No se pierde inteligibilidad para peque\u00f1os corrimientos en la sinton\u00eda.",
      "La cantidad de sonido es superior.",
      "La portadora ayuda a tener un mayor alcance",
      "El ancho de banda es la mitad y por lo tanto se hace un mejor aprovechamiento del espectro radioel\u00e9ctrico."
    ],
    "correctAnswer": "El ancho de banda es la mitad y por lo tanto se hace un mejor aprovechamiento del espectro radioel\u00e9ctrico."
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "\u00bfCon qu\u00e9 instrumento se mide la frecuencia ?",
    "answers": [
      "Amper\u00edmetro.",
      "Vat\u00edmetro",
      "Frecuenc\u00edmetro.",
      "Potenci\u00f3metro"
    ],
    "correctAnswer": "Frecuenc\u00edmetro."
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "El ancho de banda de una se\u00f1al de BLU (SSB) es:",
    "answers": [
      "La mitad de la correspondiente al mensaje.",
      "El doble de la correspondiente al mensaje.",
      "Igual de la correspondiente del mensaje.",
      "Igual al valor de la portadora."
    ],
    "correctAnswer": "Igual de la correspondiente del mensaje."
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "Cu\u00e1ndo se aplica una tensi\u00f3n de 150 V a un circuito, la corriente medida es de 2,5 A \u00bfCu\u00e1l es la resistencia del circuito ?",
    "answers": [
      "50 ohms.",
      "90 ohms.",
      "375 ohms.",
      "ninguna es correcta."
    ],
    "correctAnswer": "ninguna es correcta."
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 intensidad de corriente circula por una resistencia de 5000 ohms si se le aplica 250 V?",
    "answers": [
      "0,90 A",
      "10 A",
      "0,05 A",
      "0,5 A"
    ],
    "correctAnswer": "0,05 A"
  },
  {
    "id": "61",
    "question": "Si se conectan en paralelo una resistencia de 500 ohms con otra de 1200 ohms. Cu\u00e1l es la resistencia total del circuito ?",
    "answers": [
      "353 ohms.",
      "500 ohms",
      "700 ohms.",
      "1700 ohms"
    ],
    "correctAnswer": "353 ohms."
  },
  {
    "id": "62",
    "question": "La corriente que circula por una resistencia de 20 kohm es de 150 mA. \u00bfCu\u00e1l es la ca\u00edda de tensi\u00f3n que se provoca en ella ?",
    "answers": [
      "2500 V",
      "3000 V",
      "000 V",
      "13333 V"
    ],
    "correctAnswer": "3000 V"
  },
  {
    "id": "63",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 elemento se utiliza para adaptar una antena dipolo con una l\u00ednea de alimentaci\u00f3n desbalanceada ?",
    "answers": [
      "Transistor.",
      "Diodo.",
      "Bal\u00fan.",
      "Transmatch"
    ],
    "correctAnswer": "Bal\u00fan."
  },
  {
    "id": "64",
    "question": "Un dipolo de media onda, \u00bfc\u00f3mo irradia ?",
    "answers": [
      "En forma unidireccional.",
      "En forma omnidireccional.",
      "En forma bidireccional.",
      "En forma isotr\u00f3pica."
    ],
    "correctAnswer": "En forma bidireccional."
  },
  {
    "id": "65",
    "question": "\u00bfCu\u00e1ntos elementos se necesitan (como m\u00ednimo) para construir una antena del tipo Yagui ?",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": "66",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n cumple un oscilador?",
    "answers": [
      "Elimina alguna parte del contenido espectral de una se\u00f1al, obteni\u00e9ndose una nueva se\u00f1al que es una aproximaci\u00f3n de la original.",
      "Decrementa la amplitud de una se\u00f1al manteniendo su forma de onda.",
      "Convierte una se\u00f1al electromagn\u00e9tica en el\u00e9ctrica.",
      "Genera internamente se\u00f1ales el\u00e9ctricas y tiene una salida pero ninguna entrada."
    ],
    "correctAnswer": "Genera internamente se\u00f1ales el\u00e9ctricas y tiene una salida pero ninguna entrada."
  },
  {
    "id": "67",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es la longitud de onda correspondiente a una frecuencia de 3657 Khz ?",
    "answers": [
      "154,46 m",
      "94,57 m",
      "82,03 m",
      "75,01 m"
    ],
    "correctAnswer": "82,03 m"
  },
  {
    "id": "68",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es la longitud de una antena dipolo de 1\\/2 onda para operar en 28950 Khz.?",
    "answers": [
      "5,34 m",
      "6,23 m",
      "4,9 m",
      "9,84 m"
    ],
    "correctAnswer": "4,9 m"
  },
  {
    "id": "69",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es la longitud de una de las ramas del dipolo de 1\\/2 onda para la frecuencia de 7043 Khz ?",
    "answers": [
      "10,11 m",
      "9,23 m",
      "12,56 m",
      "20,22 m"
    ],
    "correctAnswer": "10,11 m"
  },
  {
    "id": "70",
    "question": "Un filtro :",
    "answers": [
      "Genera internamente se\u00f1ales el\u00e9ctricas, tiene una salida pero ninguna entrada.",
      "Decrementa la amplitud de una se\u00f1al manteniendo su forma de onda.",
      "Elimina alguna parte del contenido espectral de una se\u00f1al, obteni\u00e9ndose una nueva se\u00f1al que es una aproximaci\u00f3n de la original.",
      "Convierte una se\u00f1al electromagn\u00e9tica en el\u00e9ctrica."
    ],
    "correctAnswer": "Elimina alguna parte del contenido espectral de una se\u00f1al, obteni\u00e9ndose una nueva se\u00f1al que es una aproximaci\u00f3n de la original."
  },
  {
    "id": "71",
    "question": "Una antena vertical de 1\\/4 de onda para la frecuencia de 146 MHz. deber\u00e1 tener una longitud aproximada de:",
    "answers": [
      "48,8 cm",
      "24,4 cm",
      "97,7 cm",
      "2 mts"
    ],
    "correctAnswer": "48,8 cm"
  },
  {
    "id": "72",
    "question": "\u00bfC\u00f3mo irradia una antena vertical ?",
    "answers": [
      "Unidireccionalmente.",
      "Omnidireccionalmente.",
      "Bidireccionalmente",
      "Isotr\u00f3picamente"
    ],
    "correctAnswer": "Omnidireccionalmente."
  },
  {
    "id": "73",
    "question": "\u00bfC\u00f3mo irradia una antena com\u00fan, tipo Yagui de 3 elementos ?",
    "answers": [
      "Omnidireccionalmente.",
      "Direccionalmente.",
      "Isotr\u00f3picamente.",
      "Con polarizaci\u00f3n circular."
    ],
    "correctAnswer": "Direccionalmente."
  },
  {
    "id": "74",
    "question": "Una antena direccional de 3 elementos tipo Yagui, bien construida y optimizada para la banda de VHF. \u00bfQu\u00e9 ganancia tiene (respecto antena isotr\u00f3pica) ?",
    "answers": [
      "Aproximadamente de 3 a 5 dB.",
      "Aproximadamente de 6 a 8 dB.",
      "Aproximadamente de 8 a 10 dB.",
      "Aproximadamente de 9a 11dB."
    ],
    "correctAnswer": "Aproximadamente de 6 a 8 dB."
  },
  {
    "id": "75",
    "question": "Un amplificador:",
    "answers": [
      "Incrementa la amplitud de una se\u00f1al manteniendo su forma de onda.",
      "Elimina alguna parte del contenido espectral de una se\u00f1al, obteni\u00e9ndose una nueva se\u00f1al que es una aproximaci\u00f3n de la original.",
      "Genera internamente se\u00f1ales el\u00e9ctricas y tiene una salida pero ninguna entrada.",
      "Convierte una se\u00f1al el\u00e9ctrica en electromagn\u00e9tica."
    ],
    "correctAnswer": "Incrementa la amplitud de una se\u00f1al manteniendo su forma de onda."
  },
  {
    "id": "76",
    "question": "El cable coaxil RG-58U tiene una impedancia caracter\u00edstica de:",
    "answers": [
      "50 ohms.",
      "75 ohms.",
      "300 ohms.",
      "600 ohms."
    ],
    "correctAnswer": "50 ohms."
  },
  {
    "id": "77",
    "question": "Se desea enviar como mensaje un tono de 3 Khz., en una se\u00f1al de BLU banda inferior (BLI) cuya frecuencia es 3.500 Khz, la frecuencia de la se\u00f1al modulada estar\u00e1 dada por:",
    "answers": [
      "Una componente a 3.497 Khz, una componente a 3.500 Khz y una componente a 3.503 Khz.",
      "Una componente a 3.497 Khz y una componente a 3.500 Khz.",
      "Una componente a 3.497 Khz.",
      "Una componente a 3.500 Khz."
    ],
    "correctAnswer": "Una componente a 3.497 Khz."
  },
  {
    "id": "78",
    "question": "El cable coaxil RG-8-U y el RG-213U tienen una impedancia caracter\u00edstica de:",
    "answers": [
      "Aproximadamente 50 ohms.",
      "Aproximadamente 75 ohms.",
      "Aproximadamente 300 ohms.",
      "Aproximadamente 600 ohms."
    ],
    "correctAnswer": "Aproximadamente 50 ohms."
  },
  {
    "id": "79",
    "question": "Un transmisor en 146 Mhz. alimenta en un extremo una l\u00ednea coaxil RG-58-U de 100 mts. y en el otro extremo se conecta una antena. Coloc\u00e1ndose vat\u00edmetros en ambas puntas, \u00bfqu\u00e9 se verifica ?",
    "answers": [
      "La potencia que llega a la antena es igual a la que sale del transmisor.",
      "La potencia que llega a la antena es menor que la que sale del transmisor.",
      "La potencia que llega a la antena es mayor que la que sale del transmisor.",
      "La potencia que llega a la antena es inversamente proporcional a la que sale del transmisor."
    ],
    "correctAnswer": "La potencia que llega a la antena es menor que la que sale del transmisor."
  },
  {
    "id": "80",
    "question": "Cuando se recepcionan dos se\u00f1ales de BLU (SSB) que est\u00e1n en una misma frecuencia:",
    "answers": [
      "Se cancelan entre s\u00ed y se escucha solamente ruido.",
      "Se interferir\u00e1n y se escuchara un sonido inteligible.",
      "Se escucharan las dos, de acuerdo a la intensidad que se reciben.",
      "La que llegue con mayor intensidad tapara a la otra."
    ],
    "correctAnswer": "Se escucharan las dos, de acuerdo a la intensidad que se reciben."
  },
  {
    "id": "81",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 permite realizar el sintonizador de antena (transmatch) ?",
    "answers": [
      "Amplificar la potencia.",
      "Adaptar impedancias entre transmisor y l\u00ednea de alimentaci\u00f3n.",
      "Adaptar impedancias entre l\u00ednea de alimentaci\u00f3n y antena.",
      "Enfasar dos antenas direccionales."
    ],
    "correctAnswer": "Adaptar impedancias entre transmisor y l\u00ednea de alimentaci\u00f3n."
  },
  {
    "id": "82",
    "question": "\u00bfA qu\u00e9 se le llama I.T.V .?",
    "answers": [
      "Interferencia de chispas de automotor.",
      "interferencia a tel\u00e9fonos.",
      "Interferencia a televisores.",
      "Interferencia total en VHF"
    ],
    "correctAnswer": "Interferencia a televisores."
  },
  {
    "id": "83",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 antena tiene mas ganancia en estaciones VHF m\u00f3viles ?",
    "answers": [
      "1\\/4 de onda",
      "5\\/8 de onda.",
      "Cola de chancho (0 dB)",
      "1,5 dBi"
    ],
    "correctAnswer": "5\\/8 de onda."
  },
  {
    "id": "84",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es habitualmente, la impedancia de salida de los transceptores que se comercializan para uso de radioaficionados ?",
    "answers": [
      "75 ohms.",
      "300 ohms.",
      "50 ohms.",
      "35 ohms."
    ],
    "correctAnswer": "50 ohms."
  },
  {
    "id": "85",
    "question": "Si por error se selecciona la BLI (SLB) en BLU (SSB) para recibir una se\u00f1al de banda superior:",
    "answers": [
      "Se escuchar\u00e1 una se\u00f1al con tonalidad m\u00e1s aguda.",
      "Se escuchara una se\u00f1al ininteligible.",
      "Se podr\u00e1 escuchar la se\u00f1al sin dificultad en caso de estar el receptor en la frecuencia correcta, caso contrario se escuchar\u00e1 la voz distorsionada.",
      "Se escuchar\u00e1 una se\u00f1al con tonalidad m\u00e1s grave."
    ],
    "correctAnswer": "Se escuchara una se\u00f1al ininteligible."
  },
  {
    "id": "86",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es la impedancia en el centro de una antena dipolo de 1\\/2 longitud de onda, tipo 'V' invertida con sus ramas a 90\u00b0 ?",
    "answers": [
      "75 ohms.",
      "52 ohms.",
      "35 ohms.",
      "125 ohms."
    ],
    "correctAnswer": "52 ohms."
  },
  {
    "id": "87",
    "question": "La frecuencia de trabajo de un transmisor es de 21.000 Khz. \u00bfCu\u00e1l es su frecuencia en MHz.?",
    "answers": [
      "0,21 MHz.",
      "21 MHz.",
      "210 MHz",
      "2,1 MHz"
    ],
    "correctAnswer": "21 MHz."
  },
  {
    "id": "88",
    "question": "Un resistor variable es llamado:",
    "answers": [
      "Potenci\u00f3metro",
      "Capacitor.",
      "Termistor.",
      "Variac"
    ],
    "correctAnswer": "Potenci\u00f3metro"
  },
  {
    "id": "89",
    "question": "En una antena direccional tipo Yagui de tres elementos, \u00bfc\u00f3mo se denominan sus elementos ?",
    "answers": [
      "Director, Bal\u00fan, Excitado.",
      "Director, Excitado, Reflector.",
      "Director, Excitado, Pasivo.",
      "Director, Activo, Pasivo."
    ],
    "correctAnswer": "Director, Excitado, Reflector."
  },
  {
    "id": "90",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es la f\u00f3rmula aproximada de c\u00e1lculo de una antena vertical de 1\\/4 de longitud de onda ?",
    "answers": [
      "142,5\\/Frecuencia (MHz)",
      "72\\/Frecuencia (MHz)",
      "142,5\\/Velocidad de la luz.",
      "Frecuencia (MHz) \\/ 72"
    ],
    "correctAnswer": "72\\/Frecuencia (MHz)"
  },
  {
    "id": "91",
    "question": "La propagaci\u00f3n de las ondas de radio por reflexi\u00f3n ionosf\u00e9rica en bandas de HF est\u00e1 influida principalmente por:",
    "answers": [
      "El ciclo de manchas solares.",
      "La meteorolog\u00eda en el trayecto de la comunicaci\u00f3n.",
      "Ninguna de las opciones a) \u00f3 b).",
      "La posici\u00f3n planetaria"
    ],
    "correctAnswer": "El ciclo de manchas solares."
  },
  {
    "id": "92",
    "question": "\u00bfA qu\u00e9 se denomina polarizaci\u00f3n de una onda ?",
    "answers": [
      "Al componente de iones positivos y negativos de la misma",
      "A que la misma llega a los polos",
      "A la posici\u00f3n relativa (vertical u horizontal) de su campo electromagn\u00e9tico",
      "A la polaridad (positiva \u00f3 negativa) de la se\u00f1al aplicada"
    ],
    "correctAnswer": "A la posici\u00f3n relativa (vertical u horizontal) de su campo electromagn\u00e9tico"
  },
  {
    "id": "93",
    "question": "La densidad, composici\u00f3n y altura de las capas ionosf\u00e9ricas:",
    "answers": [
      "Cambia con la luna y el estado meteorol\u00f3gico.",
      "Cambia con el ciclo solar, la \u00e9poca del a\u00f1o, la hora y la latitud del lugar.",
      "Es permanente y no cambia.",
      "Cambia en relaci\u00f3n a la posici\u00f3n planetaria"
    ],
    "correctAnswer": "Cambia con el ciclo solar, la \u00e9poca del a\u00f1o, la hora y la latitud del lugar."
  },
  {
    "id": "94",
    "question": "La banda de 80 mts ofrece razonables posibilidades de comunicarse con la Ant\u00e1rtida:",
    "answers": [
      "En invierno y a la media noche.",
      "En cualquier \u00e9poca del a\u00f1o al mediod\u00eda.",
      "Las respuestas a) y b) son correctas.",
      "La banda de 80 mts. no ofrece ninguna posibilidad de comunicarse con la Ant\u00e1rtida."
    ],
    "correctAnswer": "En invierno y a la media noche."
  },
  {
    "id": "95",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 ventajas ofrece el oscilador a cristal de cuarzo sobre otro con inductancia y condensador?",
    "answers": [
      "Que es un circuito m\u00e1s sencillo",
      "Que el oscilador de cristal est\u00e1 libre de arm\u00f3nicos y el otro no",
      "Que su estabilidad de frecuencia es mucho mayor",
      "Que es mas econ\u00f3mico."
    ],
    "correctAnswer": "Que su estabilidad de frecuencia es mucho mayor"
  },
  {
    "id": "96",
    "question": "\u00bfC\u00f3mo se propagan usualmente las se\u00f1ales de VHF?",
    "answers": [
      "Se curvan en la ionosfera.",
      "Se mueven en c\u00edrculos.",
      "Viajan en l\u00ednea recta.",
      "Viajan en \u00e1ngulos rectos"
    ],
    "correctAnswer": "Viajan en l\u00ednea recta."
  },
  {
    "id": "97",
    "question": "\u00bfC\u00f3mo es la frecuencia de una arm\u00f3nica respecto a la frecuencia fundamental ?",
    "answers": [
      "Es apenas algo m\u00e1s alta.",
      "Es apenas algo m\u00e1s baja.",
      "Es exactamente un m\u00faltiplo.",
      "Ninguna de las opciones indicadas"
    ],
    "correctAnswer": "Es exactamente un m\u00faltiplo."
  },
  {
    "id": "98",
    "question": "Si los extremos de un dipolo de media onda horizontal se\u00f1alan al Este y al Oeste, \u00bfen qu\u00e9 direcci\u00f3n irradia la antena ?",
    "answers": [
      "Fundamentalmente de Norte a Sur.",
      "Fundamentalmente de Este a Oeste.",
      "Fundamentalmente de arriba hacia abajo.",
      "En todas direcciones por ser omnidireccional"
    ],
    "correctAnswer": "Fundamentalmente de Norte a Sur."
  },
  {
    "id": "99",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 elemento se utiliza para irradiar energ\u00eda ?",
    "answers": [
      "L\u00edneas de transmisi\u00f3n.",
      "Antena.",
      "Transmisores.",
      "Amplificadores de RF."
    ],
    "correctAnswer": "Antena."
  },
  {
    "id": "100",
    "question": "Un transceptor es un equipo:",
    "answers": [
      "Transmisor especifico.",
      "Que re\u00fane las funciones de transmisor y receptor.",
      "Receptor especifico.",
      "Receptor bibanda"
    ],
    "correctAnswer": "Que re\u00fane las funciones de transmisor y receptor."
  },
  {
    "id": "101",
    "question": "El PTT de un equipo es:",
    "answers": [
      "La etapa de transmisi\u00f3n.",
      "El interruptor que se debe presionar para recibir.",
      "El interruptor que se debe presionar para transmitir.",
      "La fuente de alimentaci\u00f3n (Power To Transmiter)"
    ],
    "correctAnswer": "El interruptor que se debe presionar para transmitir."
  },
  {
    "id": "102",
    "question": "La antena puede ser desconectada del transmisor y operar en vac\u00edo:",
    "answers": [
      "Cuando se quiere hacer comunicados de corta distancia.",
      "Cuando el transmisor esta en clase C.",
      "Nunca.",
      "Cuando se opera en VHF \u00f3 UHF"
    ],
    "correctAnswer": "Nunca."
  },
  {
    "id": "103",
    "question": "En un receptor, \u00bfqu\u00e9 etapa est\u00e1 inmediatamente despu\u00e9s de la antena ?",
    "answers": [
      "Mezclador.",
      "Amplificador de FI.",
      "Amplificador de RF.",
      "Amplificador de AF"
    ],
    "correctAnswer": "Amplificador de RF."
  },
  {
    "id": "104",
    "question": "En un transformador reductor, el n\u00famero de vueltas del primario es:",
    "answers": [
      "Menor que el secundario",
      "Mayor que el secundario",
      "Igual que las del secundario.",
      "La mitad que las del secundario."
    ],
    "correctAnswer": "Mayor que el secundario"
  },
  {
    "id": "105",
    "question": "Una se\u00f1al de BLS (USB) ubicada en los 3.750 Khz. , ocupa el sector de frecuencias comprendido entre:",
    "answers": [
      "3.747 y 3.750 Khz.",
      "3.750 y 3.753 Khz.",
      "3.747 y 3.753 Khz.",
      "3.748 y 3.752 Khz."
    ],
    "correctAnswer": "3.750 y 3.753 Khz."
  },
  {
    "id": "106",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 ventaja tiene una se\u00f1al de BLS (USB) con respecto a una se\u00f1al BLI (LSB)?",
    "answers": [
      "No pierde inteligibilidad para peque\u00f1os corrimientos en la sinton\u00eda.",
      "Tiene mucha mayor inmunidad al ruido.",
      "No tiene ninguna ventaja ni desventaja, solo presentan diferencias t\u00e9cnicas en el transmisor y el receptor.",
      "Es m\u00e1s f\u00e1cil obtener el mensaje a partir de la se\u00f1al modulada."
    ],
    "correctAnswer": "No tiene ninguna ventaja ni desventaja, solo presentan diferencias t\u00e9cnicas en el transmisor y el receptor."
  },
  {
    "id": "107",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 significa la sigla ALC ?",
    "answers": [
      "Control autom\u00e1tico de nivel.",
      "Control anual de nivel.",
      "Control manual de audio.",
      "Amplificador lineal controlado."
    ],
    "correctAnswer": "Control autom\u00e1tico de nivel."
  },
  {
    "id": "108",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n existe entre la frecuencia y su correspondiente longitud de onda ?",
    "answers": [
      "Son directamente proporcionales, al aumentar una la otra tambi\u00e9n aumenta.",
      "Son inversamente proporcionales, al aumentar una la otra disminuye.",
      "La frecuencia es directamente proporcional al cuadrado de la longitud de onda.",
      "La frecuencia es directamente proporcional a la mitad de la longitud de onda."
    ],
    "correctAnswer": "Son inversamente proporcionales, al aumentar una la otra disminuye."
  },
  {
    "id": "109",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 polarizaci\u00f3n se utiliza habitualmente para la comunicaci\u00f3n por repetidoras en la banda de 2 m ?",
    "answers": [
      "Circular.",
      "Vertical.",
      "Horizontal.",
      "Oblicua a 45\u00b0"
    ],
    "correctAnswer": "Vertical."
  },
  {
    "id": "110",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 polarizaci\u00f3n de antena se utiliza habitualmente para la comunicaci\u00f3n de dos estaciones en la banda de VHF y UHF para el modo Banda Lateral Unica ?",
    "answers": [
      "Circular.",
      "Vertical.",
      "Horizontal.",
      "Oblicua a 45\u00b0"
    ],
    "correctAnswer": "Horizontal."
  },
  {
    "id": "111",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 significa la sigla R.O.E. ?",
    "answers": [
      "Relaci\u00f3n de polarizaci\u00f3n Oblicua Espacial.",
      "Red Observadores Espaciales.",
      "Relaci\u00f3n de Ondas Especiales.",
      "Relaci\u00f3n de Ondas Estacionarias."
    ],
    "correctAnswer": "Relaci\u00f3n de Ondas Estacionarias."
  },
  {
    "id": "112",
    "question": "\u00bfCon qu\u00e9 instrumento medimos la R.O.E. ?",
    "answers": [
      "Frecuenc\u00edmetro.",
      "Amper\u00edmetro.",
      "Medidor de ondas estacionarias.",
      "Osciloscopio"
    ],
    "correctAnswer": "Medidor de ondas estacionarias."
  },
  {
    "id": "113",
    "question": "Si se duplica la frecuencia de la corriente que atraviesa una inductancia , \u00bfqu\u00e9 sucede con la reactancia ?",
    "answers": [
      "Se duplica.",
      "Se reduce a la mitad.",
      "Se cuadriplica.",
      "Queda igual."
    ],
    "correctAnswer": "Se duplica."
  },
  {
    "id": "114",
    "question": "Desde la antena, en un receptor, \u00bfcu\u00e1l es la etapa que antecede al amplificador de F.I.?",
    "answers": [
      "Amplificador de R.F.",
      "Mezclador.",
      "Detector.",
      "Amplificador de AF"
    ],
    "correctAnswer": "Mezclador."
  },
  {
    "id": "115",
    "question": "Desde la antena, en un receptor, \u00bfcu\u00e1l es la etapa que est\u00e1 inmediatamente despu\u00e9s del detector ?",
    "answers": [
      "Amplificador de R.F.",
      "Amplificador de F.I.",
      "Amplificador de audio.",
      "Mezclador"
    ],
    "correctAnswer": "Amplificador de audio."
  },
  {
    "id": "116",
    "question": "Desde la antena, en un receptor, \u00bfcu\u00e1l es la etapa que est\u00e1 inmediatamente antes de la etapa detectora ?",
    "answers": [
      "Amplificador de R.F.",
      "Amplificador de F.I.",
      "Amplificador de AF.",
      "Ninguna de las nombradas."
    ],
    "correctAnswer": "Amplificador de F.I."
  },
  {
    "id": "117",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es la velocidad de las ondas electromagn\u00e9ticas en el espacio libre?",
    "answers": [
      "3.000.000 Km.\\/seg.",
      "300.000 Km.\\/seg.",
      "300\\/Frecuencia (Mhz.).",
      "142,5\\/Frecuencia (MHz)."
    ],
    "correctAnswer": "300.000 Km.\\/seg."
  },
  {
    "id": "118",
    "question": "Los coaxiles son l\u00edneas de transmisi\u00f3n:",
    "answers": [
      "Balanceadas.",
      "Desbalanceadas.",
      "De muy alta impedancia",
      "Para conectar en el punto de m\u00e1xima tensi\u00f3n de la antena"
    ],
    "correctAnswer": "Desbalanceadas."
  },
  {
    "id": "119",
    "question": "Las l\u00edneas abiertas son l\u00edneas de transmisi\u00f3n:",
    "answers": [
      "Balanceadas.",
      "Desbalanceadas.",
      "De muy baja impedancia.",
      "Para conectar en el punto de m\u00e1xima corriente de la antena."
    ],
    "correctAnswer": "Balanceadas."
  },
  {
    "id": "120",
    "question": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n formadas las ondas de radio ?.",
    "answers": [
      "Por campos el\u00e9ctricos.",
      "Por campos magn\u00e9ticos.",
      "Por campos el\u00e9ctricos y magn\u00e9ticos.",
      "Por campos electroest\u00e1ticos."
    ],
    "correctAnswer": "Por campos el\u00e9ctricos y magn\u00e9ticos."
  },
  {
    "id": "121",
    "question": "Si la se\u00f1al de una estaci\u00f3n en VHF llega muy d\u00e9bil, al l\u00edmite del umbral del Squelch, \u00bfqu\u00e9 se\u00f1al le dar\u00eda?",
    "answers": [
      "Busy",
      "S-1",
      "S-9",
      "S-5"
    ],
    "correctAnswer": "S-1"
  },
  {
    "id": "122",
    "question": "Los 'Handies' bibanda utilizados por los radioaficionados, \u00bfen qu\u00e9 clase de emisi\u00f3n emiten ?",
    "answers": [
      "F3E",
      "A3E",
      "J3E",
      "J2D"
    ],
    "correctAnswer": "F3E"
  },
  {
    "id": "123",
    "question": "Si una estaci\u00f3n en la banda de 80 metros llega con muy buena se\u00f1al, \u00bfqu\u00e9 se\u00f1al le dar\u00eda ?",
    "answers": [
      "S-3 + 9 dB",
      "S-9 + 20 dB",
      "S-20 + 9 dB",
      "S-3"
    ],
    "correctAnswer": "S-9 + 20 dB"
  },
  {
    "id": "124",
    "question": "En el s\u00edmbolo de la bater\u00eda, la l\u00ednea mas corta , \u00bfqu\u00e9 terminal indica ?",
    "answers": [
      "Positivo.",
      "Negativo.",
      "Neutro.",
      "Fase"
    ],
    "correctAnswer": "Negativo."
  },
  {
    "id": "125",
    "question": "Se dispone de cuatro resistencias (R1= 50 ohms, R2= 10 ohms, R3= 120 ohms y R4= 4700 ohms conectadas en paralelo a una fuente de alimentaci\u00f3n de 12 Volts. \u00bfQu\u00e9 corriente circular\u00e1 por R2 ?",
    "answers": [
      "1200 mA.",
      "120 mA.",
      "12 mA.",
      "1,2 mA."
    ],
    "correctAnswer": "1200 mA."
  },
  {
    "id": "126",
    "question": "Se dispone de cuatro resistencias (R1= 50 ohms, R2= 10 ohms, R3= 120 ohms y R4= 4700 ohms) conectadas en paralelo a una fuente de alimentaci\u00f3n de 12 Volts. \u00bfQu\u00e9 corriente circular\u00e1 por R1 ?",
    "answers": [
      "10 mA",
      "240 mA",
      "1000 mA",
      "24 mA"
    ],
    "correctAnswer": "240 mA"
  },
  {
    "id": "127",
    "question": "\u00bfEn qu\u00e9 posici\u00f3n un dipolo de 80 m, transmite mas intensamente hacia un lado ?",
    "answers": [
      "'V' invertida.",
      "Inclinado.",
      "Horizontal",
      "Vertical."
    ],
    "correctAnswer": "Inclinado."
  },
  {
    "id": "128",
    "question": "En un receptor, el amplificador de audio frecuencia:",
    "answers": [
      "Amplifica la se\u00f1al modulada para enviarla a la antena.",
      "Extrae el mensaje a partir de la se\u00f1al demodulada.",
      "Modifica la amplitud o la frecuencia de la portadora pura, conforme a la se\u00f1al del mensaje.",
      "Amplifica la se\u00f1al demodulada."
    ],
    "correctAnswer": "Amplifica la se\u00f1al demodulada."
  },
  {
    "id": "129",
    "question": "Se dispone de cuatro resistencias (R1= 50 ohms, R2= 10 ohms, R3= 120 ohms y R4= 4700 ohms) conectadas en paralelo a una fuente de alimentaci\u00f3n de 12 Volts. \u00bfQu\u00e9 corriente circular\u00e1 por R4 ?",
    "answers": [
      "2,55 mA.",
      "25,53 mA.",
      "255,31mA.",
      "2,55 A."
    ],
    "correctAnswer": "2,55 mA."
  },
  {
    "id": "130",
    "question": "En un transceptor, por medio del comando RF GAIN",
    "answers": [
      "Se controla la ganancia de la secci\u00f3n de radio frecuencia del transmisor.",
      "Se controla la ganancia de la secci\u00f3n de radio frecuencia del receptor.",
      "Se controla la ganancia de la secci\u00f3n de audio frecuencia del transmisor.",
      "Se controla la ganancia de la secci\u00f3n de audio frecuencia del receptor."
    ],
    "correctAnswer": "Se controla la ganancia de la secci\u00f3n de radio frecuencia del receptor."
  },
  {
    "id": "131",
    "question": "Las l\u00edneas abiertas tienen:",
    "answers": [
      "Menor perdida que las l\u00edneas coaxiles.",
      "Igual perdida que las l\u00edneas coaxiles.",
      "Mayor p\u00e9rdida que las l\u00edneas coaxiles.",
      "Tiene el doble de p\u00e9rdida que las l\u00edneas coaxiles."
    ],
    "correctAnswer": "Menor perdida que las l\u00edneas coaxiles."
  },
  {
    "id": "132",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es la constante pr\u00e1ctica que se utiliza para el c\u00e1lculo de antenas dipolos de 1\\/2 longitud de onda seg\u00fan la formula Longitud = K\\/f (MHz) ?",
    "answers": [
      "K=72",
      "K=132,5",
      "K=142,5",
      "K=300"
    ],
    "correctAnswer": "K=142,5"
  },
  {
    "id": "133",
    "question": "En un transceptor, por medio del comando AF GAIN:",
    "answers": [
      "Se controla la ganancia de la secci\u00f3n de audio frecuencia del transmisor.",
      "Se controla la ganancia de la secci\u00f3n de audio frecuencia del receptor.",
      "Se controla la ganancia de la secci\u00f3n de radio frecuencia del transmisor.",
      "Se controla la ganancia de la secci\u00f3n de radio frecuencia del receptor."
    ],
    "correctAnswer": "Se controla la ganancia de la secci\u00f3n de audio frecuencia del receptor."
  },
  {
    "id": "134",
    "question": "En un transceptor, por medio del comando SQUELCH:",
    "answers": [
      "Se aten\u00faa el ruido de las estaciones que llegan con se\u00f1ales d\u00e9biles.",
      "Se aten\u00faa el ruido de las estaciones que llegan con se\u00f1ales fuertes.",
      "Se silencia el audio cuando a la entrada del receptor no se detecta se\u00f1al en la frecuencia de trabajo.",
      "Aumenta la ganancia del receptor para estaciones d\u00e9biles y la disminuye para estaciones fuertes."
    ],
    "correctAnswer": "Se silencia el audio cuando a la entrada del receptor no se detecta se\u00f1al en la frecuencia de trabajo."
  },
  {
    "id": "135",
    "question": "En un transceptor, por medio del comando MODE:",
    "answers": [
      "Se selecciona los modo de operaci\u00f3n AM, BLU (SSB), BLU (LSB), CW y FM.",
      "Se selecciona la frecuencia de operaci\u00f3n de acuerdo a las memorias programadas.",
      "Se controla la amplitud de la portadora a transmitir en AM, BLU (SSB), BLU (LSB) y FM.",
      "Se selecciona la banda de operaci\u00f3n."
    ],
    "correctAnswer": "Se selecciona los modo de operaci\u00f3n AM, BLU (SSB), BLU (LSB), CW y FM."
  },
  {
    "id": "136",
    "question": "\u00bfA qu\u00e9 se llama amplificador lineal ?",
    "answers": [
      "A la etapa que amplifica una fuente de alimentaci\u00f3n.",
      "A la etapa que amplifica la potencia de RF de un transmisor.",
      "A la etapa que opera \u00fanicamente con componentes lineales",
      "A la etapa que multiplica 'n' veces la tensi\u00f3n domiciliaria."
    ],
    "correctAnswer": "A la etapa que amplifica la potencia de RF de un transmisor."
  },
  {
    "id": "137",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 simboliza la 'flecha' en un transistor tipo PNP ?",
    "answers": [
      "La flecha es el colector y apunta hacia adentro del c\u00edrculo.",
      "La flecha es la base y apunta hacia adentro del c\u00edrculo.",
      "La flecha es el emisor y apunta hacia adentro del c\u00edrculo.",
      "La flecha es el colector y apunta hacia fuera del c\u00edrculo."
    ],
    "correctAnswer": "La flecha es el emisor y apunta hacia adentro del c\u00edrculo."
  },
  {
    "id": "138",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es la longitud de onda correspondiente a una frecuencia de 50,050 MHz ?",
    "answers": [
      "6,85 m",
      "5,99 m",
      "6,10 m",
      "7,98 m"
    ],
    "correctAnswer": "5,99 m"
  },
  {
    "id": "139",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es la longitud de onda correspondiente a una frecuencia de 430,130 MHz ?",
    "answers": [
      "0,662 m",
      "0,595 m",
      "0,697 m",
      "0,98 m"
    ],
    "correctAnswer": "0,697 m"
  },
  {
    "id": "140",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es el \u00e1ngulo ideal entre las ramas de una antena dipolo horizontal de 1\\/2 longitud de onda para la banda de 80 metros ?",
    "answers": [
      "45\u00b0",
      "90\u00b0",
      "135\u00b0",
      "180\u00b0"
    ],
    "correctAnswer": "180\u00b0"
  },
  {
    "id": "141",
    "question": "Si dos resistencias de igual valor est\u00e1n conectadas en paralelo. \u00bfCu\u00e1nto vale la resistencia total del circuito ?",
    "answers": [
      "La suma de las dos.",
      "La mitad de una de ellas.",
      "Tres veces el valor de una de ellas.",
      "La cuarta parte del producto de las dos."
    ],
    "correctAnswer": "La mitad de una de ellas."
  },
  {
    "id": "142",
    "question": "Si dos resistencias de igual valor est\u00e1n conectadas en serie. \u00bfCu\u00e1nto vale la resistencia total del circuito ?",
    "answers": [
      "La suma de las dos.",
      "La mitad de una de ellas.",
      "Tres veces el valor de una de ellas.",
      "La cuarta parte del producto de las dos."
    ],
    "correctAnswer": "La suma de las dos."
  },
  {
    "id": "143",
    "question": "Una se\u00f1al de 725 hz., \u00bfa qu\u00e9 rango de frecuencia pertenece ?",
    "answers": [
      "Radio frecuencia.",
      "Audio frecuencia.",
      "Alta frecuencia.",
      "VHF."
    ],
    "correctAnswer": "Audio frecuencia."
  },
  {
    "id": "144",
    "question": "Una antena dipolo plegado. \u00bfQu\u00e9 impedancia presenta en su centro ?",
    "answers": [
      "50 ohms.",
      "75 ohms.",
      "150 ohms.",
      "300 ohms."
    ],
    "correctAnswer": "300 ohms."
  },
  {
    "id": "145",
    "question": "El dial de un receptor esta calibrado en kilohertz y muestra la frecuencia de 7125 Khz. \u00bfQu\u00e9 frecuencia mostrar\u00eda si estuviera calibrado en Megahertz ?",
    "answers": [
      "71,25 MHz.",
      "7,125 MHz.",
      ".007125 MHz.",
      "712,5 MHz."
    ],
    "correctAnswer": "7,125 MHz."
  },
  {
    "id": "146",
    "question": "\u00bfCu\u00e1l es el per\u00edodo en que se producen los m\u00e1ximos ciclos solares.?",
    "answers": [
      "2 a\u00f1os.",
      "11 a\u00f1os.",
      "15 a\u00f1os.",
      "5 a\u00f1os."
    ],
    "correctAnswer": "11 a\u00f1os."
  },
  {
    "id": "147",
    "question": "Seg\u00fan el c\u00f3digo de colores de resistencias, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda la combinaci\u00f3n correcta para 290 ohms",
    "answers": [
      "Naranja, blanco, negro",
      "Rojo, blanco, marr\u00f3n",
      "Rojo, gris, marr\u00f3n",
      "Rojo, gris, negro"
    ],
    "correctAnswer": "Rojo, blanco, marr\u00f3n"
  },
  {
    "id": "148",
    "question": "\u00bfQu\u00e9 elemento de una v\u00e1lvula es el \u00e1nodo ?",
    "answers": [
      "Filamento.",
      "Placa.",
      "Pantalla.",
      "Drenaje."
    ],
    "correctAnswer": "Placa."
  },
  {
    "id": "149",
    "question": "Se dispone de cuatro resistencias (R1= 50 ohms, R2= 10 ohms, R3= 120 ohms y R4= 4700 ohms) conectadas en paralelo a una fuente de alimentaci\u00f3n de 12 Volts. \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 la resistencia total (aproximada) del circuito ?",
    "answers": [
      "7,77 Kohms.",
      "77,7 ohms.",
      "7,77 ohms.",
      "777 ohms."
    ],
    "correctAnswer": "7,77 ohms."
  },
  {
    "id": "150",
    "question": "Seg\u00fan el c\u00f3digo de colores para resistencias, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda la combinaci\u00f3n correcta para 87 ohms ?",
    "answers": [
      "Gris, azul, negro",
      "Blanco, azul, negro",
      "Blanco, verde, marr\u00f3n",
      "Gris, violeta, negro"
    ],
    "correctAnswer": "Gris, violeta, negro"
  }
]